%@metapost:etrangersnice2006.mp
%@Titre: Centres étrangers (Nice) -- 2006
\[\includegraphics{etrangersnice2006-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Faire un dessin à l'échelle $1/10$. Vous laisserez visibles
    les traits de construction.
  \item Calculer $x$.
  \item Démontrer que le triangle $ABD$ est rectangle. Vous préciserez
    en quel point.
  \item $O$ est le milieu de $[AB]$. Montrer que $OC=OD$.
\end{myenumerate}